\section{Exemplo}
Resolver a EDO de 2a Ordem usando o Metodo de Heun com passo h

\[
LC \dfrac{d ^{2} V}{d t ^{2}} + RC \dfrac{d V}{d t} + V = 0
\]

\[
\textit{ Com \ } \dfrac{d ^{2} V}{d t ^{2}} = \dfrac{d I}{d t}
\]
E

\[
\textit{ Com \ } \dfrac{d  V}{d t } = I
\]

\[
\textit{C.I. } V(0) = V_{0} \textit{ \ \ e \ \ } \dfrac{d V}{d t} | _{t=0} = 0 
\]

Sistema de EDO's de 1a Ordem
\[
\dfrac{d I}{d t} = - \frac{R}{L}I - \frac{1}{LC}V = f_{1}(t,I,V)
\]

\[
\dfrac{d V}{d t} = I = f_{2}(t,I,V)
\]
C.I.:
\[
V(0) = V_{0}, I(0) = 0
\]

\[
\dfrac{d[Y]}{d t} = [f(t,I,V)]
\]

\[
[Y] = 
\left[
\begin{array}{c}
I \\ 
V
\end{array} 
\right]
\]

\[
[Y] _{0} = 
\left[
\begin{array}{c}
0 \\ 
V _{0}
\end{array} 
\right]
\]

Metodo de Heun
\[
[Y]_{i+1}=[Y]_{i}+\frac{h}{2}{ [K_{1}]+[K_{2}] }
\]

\[
[K_{1}]=[f(t _{i},[Y] _{i})] = 
\left[
\begin{array}{c}
f_{1}(t_{i},I_{i},V_{i}) \\ 
f_{2}(t_{i},I_{i},V_{i})
\end{array}
\right]
=
\left[
\begin{array}{c}
- \frac{R}{L}I_{i} - \frac{1}{LC} V_{i}\\ 
I _{i}
\end{array}  
\right]
\]

\[
[K_{2}] = [ f(t_{i}+h, [Y]_{i}+h[K_{1}]) ]
\]

\[
[Y] _{i} = 
\left[
\begin{array}{c}
I _{i}\\ 
V _{i}
\end{array} 
\right]
\]

\[
[Y] _{0} = 
\left[
\begin{array}{c}
0 \\ 
V _{0}
\end{array} 
\right]
\]

\[
t _{i} = t _{0} + ih, \textit{ \ \ \ com \ \ } i = 0,1,2...
\]

1o passo:
\[
[K_{1}]=[f(t _{0},[Y] _{0})] = [f(t_{0},0,V_{0})] = 
\left[\begin{array}{c}
-\frac{V_{0}}{LC} \\ 
0
\end{array} 
\right]
\]

\[
[K_{2}] = [ f(t_{0}+h, [Y]_{0}+h[K_{1}]) ]
\]

\[
[Y] _{0} + h[K_{1}] = 
\left[
\begin{array}{c}
0 \\ 
V_{0}
\end{array} 
\right]
+
h
\left[
\begin{array}{c}
-\frac{V_{0}}{LC} \\ 
0
\end{array} 
\right]
=
\left[
\begin{array}{c}
- \frac{h V_{0}}{LC} \\ 
V_{0}
\end{array} 
\right]
\]

\[
[Y]_{1}=[Y]_{0}+\frac{h}{2}{ [K_{1}]+[K_{2}] }
=
\left[
\begin{array}{c}
0 \\ 
V_{0}
\end{array} 
\right]
+
\frac{h}{2}
\left\lbrace
\left[
\begin{array}{c}
-\frac{V_{0}}{LC} \\ 
0
\end{array} 
\right]
+
\left[
\begin{array}{c}
\frac{RhV _{0}}{L ^{2}C} - \frac{1}{LC}V_{0} \\ 
-\frac{h V _{0}}{LC}
\end{array} 
\right]
\right\rbrace
=
\left[
\begin{array}{c}
\frac{h}{2}\left( \frac{RhV_{0}}{L^{2}C} - \frac{2 V_{0}}{LC} \right) \\ 
V_{0} - \frac{h ^{2} V _{0}}{2 LC}
\end{array} 
\right]
\]

\[
[Y]_{0}+h[K_{1}] = [f(h,- \frac{h V_{0}}{LC},V_{0})] =
\left[
\begin{array}{c}
- \frac{R}{L} \left( \frac{hV_{0}}{LC} \right)  - \frac{1 V_{0}}{LC} \\ 
- \frac{h V _{0}}{LC}
\end{array} 
\right]
\]

2o Passo (i=1):

\[
t_{1} = t_{0}+1h = h
\]

\[
[Y] _{2} = [Y] _{1} + \frac{h}{2} { [K_{1}]+[K_{2}] } 
\]

\[
[k_{1}] = [f(t_{1},[Y]_{1})] = 
\left[
\begin{array}{c}
f_{1}(t_{1},[Y]_{1}) \\ 
f_{1}(t_{1},[Y]_{1})
\end{array} 
\right]
\]

\[
[K_{2}] = [f(t_{1}+h),[Y]_{1}+h[K_{1}]]
\]

\subsection{Exemplo}
Aplicar RK4 para obter uma aproximaçao da solucao da EDO:
\[
y''+(y^{2}-1)y'+y=0
\]
C.I.
\[
y(0)=0.25
y'(0)=0
\]
Considerar h = 0.15 e obter y(0.15) e y'(0.15), sendo:
\[
y' = \dfrac{d y}{d t} \textit{ \, \ } y'' = \dfrac{d^{2} y}{d t^{2}}
\]

Sistema de EDO de 1a Ordem
\[
\dfrac{d y}{d t} = x = f_{1}(t,y,x)
\]

\[
\dfrac{d x}{d t} = - (y ^{2} - 1)x-y = f_{2}(t,y,x)
\]

\[
[Y] = 
\left[
\begin{array}{c}
y \\ 
x
\end{array} 
\right]
\]

\[
[Y] _{0} = 
\left[
\begin{array}{c}
0.25 \\ 
0
\end{array} 
\right]
\]

\[
\dfrac{d [y]}{d t} = [f(t,y,x)]=
\left[
\begin{array}{c}
x \\ 
-(y^{2}-1)x-y
\end{array} 
\right]
\]
RK4

\[
[Y] _{i+1} = [Y] _{i}+\frac{h}{6}([K_{1}]+2[K_{2}]+2[K_{3}]+[K_{4}])
\]

\[
[K_{1}] = [f(t _{i},[Y] _{i})]
\]

\[
[K_{2}] = [f(t _{i}+\frac{h}{2},[Y] _{i}+\frac{h}{2}[K_{1}])]
\]

\[
[K _{3}] = 
\]

\[
[K _{4}] = 
\]


